

\section{Indledning}

Spacetaxi er et gammelt spil med formål at flyve passagere fra en destination til den anden i det ydre rum. Første aflevering har været med henblik på at hente ASCII-karakterer fra en txt-fil
<<<<<<< HEAD
og dernæst kunne forbinde disse karakterer med tilhørende billeder, således af en grafisk implementation af første level blev mulig. Anden aflevering har implementeret spilleren, indført game states og implementeret collision detection med vægge og platforme. Spillet er endnu ikke spilbart, men vil i løbet af de kommende afleveringer blive en mere og mere fyldestgørende implementation af spillet.

I denne aflevering har fokus specielt været design-processen. Hvordan og hvorledes spillet bør implementeres er blevet grundigt overvejet igennem opgavens forløb, for ikke at skabe hindringer fremme i tiden og for at have en solid implementation, der overholder forskellige principper som eksempelvis "The expert Doer Principle", "The High Cohesion Principle" og "The low Coupling Principle".
Implementationen er yderligere visuelt repræsenteret igennem et UML-diagram og et sequence diagram.
=======
og dernæst kunne forbinde disse karakterer med tilhørende billeder, således af en grafisk implementation af første level blev mulig. Anden aflevering har implementeret spilleren, indført game states og implementeret collision detection med vægge og platforme. Trejde aflevering har omhandlet implementering af customers, timers og points således spillet nu har et mål og kan spilles.

Generelt for vores afleveringer har fokus specielt været design-processen. Hvordan og hvorledes spillet bør implementeres er blevet grundigt overvejet igennem opgavernes forløb, for ikke at skabe hindringer fremme i tiden og for at have en solid implementering, der overholder forskellige principper som eksempelvis "The expert Doer Principle", "The High Cohesion Principle" og "The low Coupling Principle".
Implementeringen er yderligere visuelt repræsenteret igennem et UML-diagram og et sequence diagram.
>>>>>>> 110563374d3f2be9fa0f1550d16720945c762a91


